［真人真事改編］如果我是你的小幸運

［序］
感情路上會出現許多過客
唯獨是一個她改變你甚多
令你變得成熟 變得更好。
相遇、相知、相愛
最後各自尋覓更好的另一半還是
經歷過風雨後會更加懂得珍惜彼此？
你和她又有怎樣的故事？

由細到大唔鍾意讀書嘅我，翻學日子慣性賴床唔願起身，然後臨急臨忙刷牙洗面換校服出門口。

今日開學日寧舍緊張，期待班主任係邊個，期待班FD係咪同自己一班，年少氣盛最期待都係班中有咩睇得上眼嘅女仔。

在晴朗的一天出發...
小巴電台頻道播放DJ開台嘅節目內容，大致上報導新聞同即時交通情況等等，說時遲那時快十零分鍾車程眨下眼就到站。

唔該！小巴站有落！落車後行大約兩三分鍾就會到達學校門口。鈴鈴鈴！係操場搵番相應班牌排隊，中四A班。無錯！今年我讀中四A班，絕對唔係精英班，除咗理科班之外，聽聞其他文科都係隨機派。

聽完校長講一輪廢話完咗早會就上班房搞班務派通告，無編排過座位之下見位就坐，左望望右望望，心諗點解班同學同上年果班好似無乜分別，頹到爆甚至係到懷疑人生，覺得中學生涯註定無得出pool。

晚晚腦入面不停ff同學生妹著住校服拖手仔拍拖嘅畫面永遠都無可能實現到喇！唔經唔覺就到小息時間，出班房門外鬆下抖下氣，我諗知道中學生涯無拖拍，頹番個小息唔算過份。

嘆惜緊之際望向操場，有個天仙咁靚嘅女仔係操場行過。老人家都有教過，緣份係要製造出嚟，唔通個天跌落黎咩！雙眼發光想狗衝落去製造機會扮擦身而過。

正當有呢個念頭嘅之際...鈴鈴鈴！點解個天要沒收我識女仔嘅機會呢！都係死死氣擰轉身慢慢行番入班房繼續聽班主任講經算喇。

「哈哈哈哈 ！我諗住今晚番去先再煲過今集笑笑小電影！」

我不自覺沿住笑聲望過去睇下邊位笑得咁無儀態。
卟卟卟 原來佢係我果form！點解之前未見過佢！點解現實同幻想會有咁大出入！！應該係斯斯文文唔多出聲先符合形象㗎！！

越行越近...越行越近...
唔通頭先佢見到我偷昅佢要黎算帳？呢刻淆哂底嘅我，唔理三七廿一衝入班房避開算喇！嘭！坐番埋位之後見到有人開門...

咦！咪就係佢囉！成個朝早都唔覺眼佢係同自己一班，呢刻興奮到唔識形容。媽咪！我覺得自己中咗頭獎呀！

「頭先做咩咁大力嘭門差D撞到啊。」
「唔好意思 我睇唔到你係後面。」
「係呢 你叫咩名？我叫Apple。」
「叫我B仔得喇。」

放學翻到屋企之後打開電腦睇FB，Apple傳來交友邀請 確認/拒絕。㩒咗確認之後隔咗分零鍾傳來一則訊息。

「Hi B仔!」
「Hi Apple!」
「你點知我個fb user name架？」
「我撞咋 咁啱比我誤打誤撞撞到。」
「肯定係你冰雪聰明！」
(港女最鍾意睇嘅愛情語錄教過 氹下佢讚下佢自然對你好感大增）
「串我吖 作死你！」
「邊敢！你咁靚邊捨得串你呢」

Online...Off...Online...Off...Online
「係咪嚇親你？唔好意思。」
「無吖，我執緊野應間去上堂咋。」
「上堂？你要去補習？」
「緊係唔係啦，我去學畫畫。」
「你翻黎再搵我喇byebye！」
「夜晚再傾👋🏻」

Off...Online...22:33
「我上完堂喇 好攰。」
「要學到咁夜，平時翻學日子要兼顧埋溫習同功課咪會好辛苦囉？」
「但我真係好鍾意畫畫，唔想因為其他事而放棄我嘅興趣。」
「咁之後你係咪會揀Art讀？」
「Ofc，一定揀呢科。」
（雖然同佢識咗唔耐 果刻至少知道佢真係好鍾意畫畫 而我由細到大美術功課都假手於人 換句話講即係無共同話題。）

真人真事故留名

有冇興趣做文宣
樓主文筆咁好

歡迎你係呢到做文宣

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

有興趣追落去嘅讀者 多謝你地支持
而家呢段時間要shop完先 今晚再出文！

好青春

有冇令你記起某d往事

中學讀男校
不過之後都有往事

開心事盡情分享下

返intern同佢叫做一見鍾情
第一次真係可以同自己鍾意嘅人一齊
不過已經成為往事

我都係一見鍾情 感覺的確好奇妙
係呢？最後拍咗幾耐拖？

以往唔鍾意翻學嘅我，都唔知因為乜嘢而瞬間變成一個勤奮好學生，做咗個三無人士；無遲到無早退無請假。翻學嘅動力就係為咗同佢有更多接觸，上堂大部分時間偷望佢發呆，期待小息時同佢吵吵鬧鬧。

各自上完選修科落堂仲會偷偷地去佢上完選修科嘅課室樓層扮偶遇再一齊行翻班房。放學目送佢行出課室門口，再趕翻屋企同佢inbox。日日如是從不間斷，慢慢亦成為我嘅習慣。

「喂！B仔 放學去唔去籃球場打波？」
問我呢位仁兄叫冬瓜；同佢同班之餘仲係我best fd，十足孖寶兄弟。
「唔去喇 聽日有test 翻屋企溫書。」
「轉死性呀 溫書？溝女就溝女啦扮哂嘢咁 同班嘅都睇得出你冧Apple啦。」
「乜好明顯咩？」
「挑 上堂比我捉到你眼定定昅女 仲有假咩 點呀發展到咩地步先？」
「識咗無耐咋 咪普通朋友關係。」
「拿！咪話我唔教精你 追女仔基本要付出兩大因素 時間同誠意...」
下刪一千字冬瓜所講追女仔嘅偉論
「喂 唔嗲啦趕住翻屋企 係咁先！」

翻到屋企第一時間打開部電腦，login fb睇下有冇新msg。
「B仔 你咁早翻到屋企嘅 唔係同冬瓜去打波咩？」
咦！我同冬瓜嘅對話Apple咪聽到哂囉
「唔係啊 要溫書嗎 個test唔想唔合格 咪早d翻黎溫書。」
「唔阻住你 加油比心機！」
「我有種異於常人嘅能力就係一心二用 你搵我唔會影響我溫書㗎 信唔信？」
「信你果個就傻 咁好喇 今日上堂呢 有條數唔係好識計 不如你教我啊？」

如是者傾到食晚飯為止都無停過，而擺係電腦枱面前嘅書當然都無郁過。
注定聽日要考天才波，還掂平時都唔溫書 唔合格係家常便飯 放棄人生mode攤落張床到大教訓到天光。

嚟到9月係中秋節，節日就係最好機會約佢出街單獨相處。朝早翻完學，放咗學翻到屋企照樣打開電腦搵Apple。
「中秋節快樂，今晚有無興趣出黎一齊玩？」
「邊到啊？」
「你屋企附近公園 落黎一齊玩啦！」
「我要食完飯先落得嚟 驚唔驚太晏啊？」
「唔怕 約定你今晚9點 不見不散。」

知道佢應約之後心卜卜咁跳，第一次主動約女仔出街，個心竟然有點不知所措，怕著得唔好睇會影響佢對自己印象，怕單對單見面dead air會尷尬，總之好怕任何一個細節出錯！

我著住恤衫短褲波鞋，我諗最安全嘅斯文配搭一定無死，仲預先買定幾盒蠟燭、兩筒螢光棒、兩個月餅同佢過一個難忘中秋節，亦都係第一次同心儀對象過嘅節日。

到達目的地之後，望望手錶顯示時間2105，而佢仲未出現，心諗佢係咪覺得唔好意思所以臨時甩底唔肯嚟呢？唔係嘅，女仔遲到要人等好閒啫！喺我ff萬個可能性嘅時候，佢終於出現喇！佢著住米白色T-shirt，深藍色牛仔褲，黑色高踭鞋。遠望已經feel到佢散發住一種光芒，有種獨特魅力滲透出嚟，係人群中好容易尋找到佢蹤影。

「呢到吖！（我揮揮手）」
「做乜著得咁型？」
「見你喎 著市正D唔好咩。」
「襯中秋節周圍咁多妹妹仔，順便出黎溝女咋係咪！」
「你咁諗我架 比人屈好慘啊！」
靜止咗兩三分鍾...
「做咩唔出聲 嬲啊？」
「傻喇 你唔知我好玩得架咩」
「係咩？試下先知 哈哈！」
佢伸手埋黎吱我，我好怕痕，痕到我紮紮跳。佢笑到見牙唔見眼，望住佢個笑容我心隨即溶化了。

「食月餅啦特登拎你食架大食鬼！」
「對我咁好，唔吱你lu。」
「早知一個月餅搞掂你就唔洗捱咁耐吱 痕死我咩！」
食完月餅玩咗陣蠟燭螢光棒都已經11點半左右。
「要翻去喇，太夜會比屋企人鬧。」
「我送你啊！」
「嗯 都可以吖。」
由於佢著住高踭鞋關係，落樓梯比較笨拙，見佢一仆一碌咁，我伸手去扶住佢，第一次同佢有肌膚之親 。呢刻好享受同佢一齊相處嘅時光，好想時間慢D流走 有咁慢得咁慢...

送到佢屋企門口；
「你快d翻去喇 多謝你送我翻屋企。」
「應該嘅 而家咁夜 你又咁靚比人捉咗辣手摧花點算呢。」
Apple面紅紅咁轉身翻入屋 然後講咗句
「byebye 翻學見！」
「byebye！」
之後我翻到屋企打開fb見到佢inbox我
「今年中秋過得好開心！」
「我都好開心，下次再約你去第度玩 早抖。」
「Goodnight。」

都幾短下
驚講咗等於自爆

過程開心就好 咁快完有冇覺得有遺憾

完咗就係一個遺憾
不過每次諗起同佢嘅點點滴滴都係好窩心

有遺憾的結束並沒有很遺憾
無遺憾的結束才是最大遺憾

有遺憾至少知道問題出自邊到可以反省
無遺憾點解唔可以並肩繼續行落去呢

唉
自己都好矛盾好糾結
不過決定權又唔喺我度改嘅機會都冇

仲有冇聯絡 想唔想追翻佢

都叫做有嘅
不過人地有新歡喇

唉 見到自己愛嘅人開始新戀情果種感覺可以用痛不欲生嚟形容

無錯
本身都慣咗自己一個
但一諗到佢有拖拍就覺得自己好廢

無人會鍾意妄自菲薄嘅人 唔好咁諗自己

推

Off topic
呢排睇開舊故
八輩子 八阪神 既故
睇完心情非常沉重重
好難抽離
得八千代既故我最易入口

利申：非打手

希望睇呢個故嘅時候會令你心情放鬆小小

各位請體諒我新手寫故 文筆唔好故事發展未必流暢 但我都會盡能力寫 只要有人睇就夠喇

無問題
最緊要唔好爛尾

真人真事唔會唔流暢啦

好中學個日記feel 支持

多謝支持
我都覺得唔好用故事角度去睇文會比較好
當係青春日記形式 事關我未夠功力諗哂成個故事要點連接 純粹紀錄下兩個人之間相處點滴
所以一早帶定頭盔話事情發展未必流暢
但希望你地睇得開心

出多幾篇睇下先啦

今晚出
順便預告定 今晚兩篇文節奏會加速得好快

甜？

讀書時期最好就係多假放，但我此終無勇氣去約佢出街，可能你地會話我咁蠢，第一次佢肯應約，証明佢都對你有好感，點解唔食住個勢加把勁去追呢？

嗱！自問樣子平凡，自卑心作祟之下唔敢抱太大期望，甚至怕太急進會嚇走佢。另外最大原因係窮，而且屋企人唔放心我翻part-time，藉口就話翻part-time同讀書兩樣同時進行會兼顧唔到而唔批准。

所以每個禮拜只能靠屋企人比嘅車錢飯錢渡日，亦只係足夠我一個人支出。假如約Apple出街的話，實在負擔不起消費費用。

及後屋企人轉新電話用，而我開始擁有一部二手智能手機，同Apple亦轉用whatsapp溝通，比起用fb inbox方便得多，隨時隨地都可以聯繫到。我地總係有沒完沒了嘅話題，時事娛樂八卦嘢乜都傾一餐，諗到咩就講咩，係大家面前能夠做最真實嘅自己。

經過中秋節約會之後，我地關係躍進一大步亦因此而拉近雙方之間距離。為咗延續呢份曖味感覺，我決定短時間內唔主動表白等一切順其自然發生。
但太老定心態往往會發生啲意想不到嘅事...

某日，突然間殺出個程咬金，佢同我講有男仔想追佢。作為一個毫無經驗A0，有情敵出現要點應對呢？即刻打電話比我老死冬瓜求救，嘟嘟嘟無人聽，係緊要關頭永遠幫唔到手，無軍師提點之下處於極焦慮狀態，但無理由隔太耐唔覆於是我問佢...

「你鍾唔鍾意佢？」
「唔鍾意，佢仲日日煩住我啊。」
「你知唔知自己做緊咩，唔鍾意咪話唔鍾意之後趕佢走囉 你有冇諗過我感受！」
衝口而出嘅説話換嚟係雙藍剔...Off...

當下意識到自己語氣重咗，佢已經表示唔鍾意個男仔點解我仲要咁嬲？就算佢真係鍾意又點？我又有咩資格嬲？

過咗一陣...Online...
「你唔好嬲啦，我會block咗佢，講咗唔鍾意佢都唔肯死心。」
「咁你想點樣趕走佢？」
「我扮有男朋友，佢就會知難而退？」
「邊個肯咁蝕底扮你男朋友？」
「算喇 我自己搞掂。」

自此之後佢無再提及過呢個追求者成件事不了了之。經過是次事件，我更加確認自己真係鍾意佢，知道佢有追求者嘅時候，會妒忌會擔心甚至會害怕失去佢。

如是者渾渾噩噩地渡過中四，暑假都係依賴whatsapp聯絡，佢忙住去旅行，參加畫班，參加交流團。我就百無聊賴上網打機，每日重重複複都係訓醒就食，打機打到攰就訓嘅模式。

「你做咩日日咁夜訓 我嬲你架！」
「um...同d fd打機咋嗎。」
「你再咁夜訓我唔睬你。」
「知道，應成你今晚開始會早訓。」
果刻好憎whatsapp最後上線時間功能
天呀！點解我會咁蠢會唔記得熄咗佢㗎！

到咗中五，同佢keep住歡喜冤家咁樣相處，同學之間經常拎我地作話題，亦開始猜測我同Apple究竟係咪一齊咗。流言蜚語傳到入耳果陣，心底裡的確有一絲高興暗爽。希望透過是是非非會得到我想要嘅答案，果刻會懷疑究竟自己純粹習慣有人陪住而錯覺為鍾意，定係不知不覺間已經中咗丘比特之箭。

誰不知Apple無受到是非影響仲越玩越埋，果下我都擔心比佢fd zone咗。中五學期就係處於被閒話嘅一年入面渡過，就算同佢再親密再曖味，我同佢無係關係上求証，可能大家都珍惜似是而非嘅關係，無人開口段關係就唔會消失。

你地睇完故有咩感覺可以講下

睇咗一陣冇耐好難講感受喎

推

留名

我嘅感受係 故呢

文呢

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要29000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要7000人

deadline fighters 請出招

轉頭出

踏入中六，即係中學生涯最後階段，大概得番半年嘅翻學時間。我同自己講要好好把握機會，如果追唔到Apple的話，半年之後有可能再無機會見到佢。好多人都話；寧願後悔做咗都唔想因為無做到而後悔，於是我鼓起勇氣約佢。

「嚟緊連放兩日假，有無興趣去玩翻晚，屋企比唔比你出去過夜？」
「一晚半晚無問題，諗住去邊到？」
「長洲？咁多野食唔會餓親你嘛。」
「好呀，一於咁話！」
「約實咁我負責訂房喇。」

望穿秋水終於等到呢日來臨，執拾好要用嘅日用品就揹住背囊出發去佢屋企接佢。當我出門口無幾耐就收到Apple傳來嘅whatsapp...

「我未食早餐好餓嗚嗚。」
「為食鬼你想食咩早餐 我去買喇。」
「Subway 要蜜糖介末醬！」
「No...problem 包係我身上。」
「kekeke，你對我真係好。」

於是我打開openrice睇下最近嘅Subway邊到有，佢一句想食就算要特登搭車去買，為咗氹佢開心，我仍然非常樂意咁做。
「買咗啦，而家搭車嚟接你，唔好靜雞雞心急仆住出門口啊吓。」
「一定等你 轉頭見！」

接咗佢之後我地搭地鐵去中環碼頭再坐船入長洲，入到去拎完房放低哂所有隨身物品就出咗去掃街，掃匀必食嘅大魚旦、紅豆餅、糯米滋等等。當日氣溫30°左右，天氣又曬又熱，食飽飽我地決定翻房涼冷氣休息。

間房大概百零呎size咁上下，佢坐咗係床邊，而我就擔張凳面對面同佢對住坐。呢個時候我開youtube播歌緩和一下氣氛。

I gotta tell you
I think it's time that we got it straight now
Since I had your love
I don't crave for no other Baby
I feel such emotion
I can't keep it to myself no more now
You can lock my heart
Like nobody else can baby
Once in a lifetime
You might find heaven on earth and
I promise you paradise
Forever whatever
They may decide
Forever whatever
I'll stand by your side
For worse and for better
I'll be the one
Who is always there and
We'll be together
Forever whatever may come

聽住呢首歌就好似形容緊我同佢一樣，互相鍾意對方但無人開口確認關係。如果繼續原地踏步的話又係唔係永遠都可以屬於對方呢？

「點解你會揀嚟長洲唔去其他地方嘅？」
「天氣咁熱如果露營嘅話會多蚊多蟲咬，會玩得唔盡興嗎。嚟呢到唔好咩，舒舒服服有冷氣嘆又多野食。」
「其實去邊都無所謂，我都係第一次嚟。」
「即係無揀錯地方啦 你鍾意就好喇。」

呢個時候我whatsapp有新msg，我打開黎睇，佢望住我覆msg。
「你同佢好熟？聽人講佢鍾意你。」
「我唔覺喎，我當佢fd無其他意思。」
佢問呢個問題唔多唔少我feel到佢呷醋，個心都戚戚然怕佢真係誤會我同個女仔嘅關係。

各位睇文還睇文 記得1月1號要出去！約定維園見！

中學時期嗰種曖昧真係好正又好難得 你偷睇下我我又偷睇下你 又會經常因為小事而亂諗同呷醋 真係諗番都開心
1月1見！

仲有冇

係咪好有共嗚1月1見

巴打唔好貪心，兩篇唔夠喉咩

唔夠呀

各位新年快樂，呢兩日做完正經事我可以歸位喇，今晚照舊會出兩篇

有啲心靈寄托係好啲嘅
之前睇開斗轉星移巴啲故
無意中睇咗樓主個故
又係睇完好想拍拖

社會發生嘅事引致自身太多負面情緒
如果可以搵個伴互相扶持未嘗唔係好事

其實我覺得自己都好矛盾
想拍拖但係又唔想拍拖
睇到你啲故 好清澀吖

選擇題 Yes Or No
Yes=嘗試做 No=原地踏步
揀一個你覺得唔會後悔嘅答案

成功啟發到我啦

天色開始入夜，係時候出去食晚餐，雖則我都唔清楚有咩好食，加上又唔算太肚餓，我地求其買咗兩碗牛腩麵就翻翻房到食。當時正值世界盃期間，我打開電視較台準備等睇世界盃。

開波喇！呢場賽事就由我鍾仔為大家旁述，電視機傳來旁述員嘅聲音。
「邊隊勁D架？我估主隊會贏！」
「主隊強過客隊，點解你咁醒估主隊，一定係靠撞！哈哈！」
「因為我鍾意食主隊出產嘅朱古力 哈哈！」

雖則唔知笑點位係邊，但聽到佢笑嘅時候，好自然會跟住佢笑埋一份。至於場比賽我都無好認真去睇，事關我坐直個人挨住床板，而佢就訓咗係我大脾上面，我唔敢亂咁郁，加上佢呢個舉動令到我難以集中專注係場比賽到。

期間講起我同佢係學校發生嘅趣事，大家回想翻起都不自禁地大笑起上嚟。閒聊說笑之際，佢突然一臉認真咁問翻我同個女仔嘅事，原來佢仲介懷緊。

「B仔，我問你一個問題，你誠實答我得唔得？」
「我對你從來都唔講大話。」
「你係咪同佢真係無嘢㗎？」
「唔好聽其他人亂講，信我。」
「有冇呃我？」
「如果我呃你 行路仆親 食野哽親！」
「哼 算你喇！」

佢殺我一個措手不及伸手吱我，為咗唔比佢吱就唯有將佢騎乘翻轉頭。呢刻你眼望我眼面都紅哂，我打蛇隨棍上向住佢頸部吹氣，搵到佢弱點之下乘勝追擊，閃避期間我唔覺意就錫到佢塊面一下，當務之急我腦筋急轉彎避免尷尬就攤平個人訓咗係張床到咪埋對眼唔敢直視佢。

而我感覺到佢訓咗係我右手邊，靜止咗一陣大家都無出聲，我就望望佢搞緊乜，誰不知佢真係攰到訓著咗，仲訓得好冧好冧，我行落床熄哂電器就走翻上床訓係佢側邊。

內心囉囉攣嘅我望住天花板諗翻頭先發生過嘅一切，心知我同Apple真係差最後一步，只要有人主動開口我地就會順理成章可以由朋友變成情侶關係。

諗諗下連我都攰到咪埋眼恰著埋。訓到矇矇矓矓之間佢拍醒我話覺得好凍，下意識我就去調教冷氣溫度，甚至將唯一一張被大部分比哂佢Cum驚佢冷親，而佢舒舒服服訓咗係我手臂當枕頭咁樣一教訓到天光。

一齊瞓仲唔係情侶？

雖然我哋之前都係咁

只要一日未確認都唔係

到第朝起身，大家執拾好隨身行李就退房，食完午餐決定搭船翻去。由於成晚做咗人肉枕頭，訓下又醒下無教好訓，而佢都睇得出我無乜精神就叫我唔洗送佢翻去，仲話自己一個翻去無問題。但就算身心俱疲，我都好堅持送埋佢翻去，此終感覺會比較安心。

搭完船轉地鐵再行翻去我已經攰到無咗半條命，當見到佢安安全全入屋就知咩都係值得。而糾結好耐嘅表白，此終未儲夠勇氣講出口。

「你琴晚比我擇住成晚手臂肯定訓唔冧，快D翻去訓陣啦。」
「我會架喇，飛緊的翻去！」
由於我真係攰到好似擔咗一日泥咁嘅程度，翻到屋企沖個涼就攤落床，無再睇信息就去補眠。

恰咗陣起身我就拿拿臨拎起部電話睇下Apple有冇搵我。
「我諗咗個難題比將來男朋友，而且一定要答得中先過關。」
「做你男朋友都要考試，0或100就一條問題定生死？」
「唔知呢 睇下有冇人答得中。」
「但我想知條問題係咩喎？」
「咩情況下雨水能夠逆流？」
「雨水從天而降邊有可能逆流。」
「有㗎，你認真再諗下喇。」

鍾意一個人嘅時候，佢講過嘅所有大小事，你都會特別上心，我都唔例外，即刻認真思考究竟個答案係咩呢？既然佢開得呢道題又點會好似平時iq題咁簡單，而我諗咗好耐都唔能夠拆解出答案。

於是乎我上網搵，當然都得唔出任何答案，只係搵到一個線索，就係一本書。平時我見到書都頭痛，但為咗奪取Apple芳心，區區一本書相信難我唔到嘅！

第日已經急不及待去圖書館搵呢本書再每頁細讀，務求搵得出答案。本書揭完又揭，睇到最後一個單元故事，終於比我搵到答案喇！I got it！搵到答案之後即刻whatsapp Apple。

「車高速向前行駛，雨水反地心吸力向上流動。」
「點解...點解...你會知答案？」
「我去睇書搵，你都係睇完之後抽條題目出黎？」
「唔係啊，只不過係我無喇喇諗到咋，你竟然中咗個答案。」

仲有冇人睇緊？無哂交流嘅

出得太少啦

今晚繼續出兩篇

唔夠喉

我同Apple終於踏出以往無勇氣踏出嘅一步。
「你係咪鍾意我？」
「係。」
「點解你一直以黎唔敢同我表白？你應該知我都鍾意你，一直等你開口。」
「我唔肯定你點諗，好怕自己收錯signal，甚至好怕你拒絕我的話，我地連朋友都無得做，到時我地乜關係都唔再係，我就無機會再對你好。」
「比你三個月試用期，表現合格嘅話你就正正式式係我男朋友。」

建基於大家仲係青春時期，唔會覺得試用期呢樣野係幾咁瘋狂，反而覺得係一種情趣係sweet。

呢三個月都係同以前相處一樣，嘻嘻哈哈過每一日，只不過我心入面會暗地裡逐日倒數住三個月幾時會過。究竟自己係佢心目中係點，合唔合格做佢男朋友，同埋Apple會唔會遵守三個月前訂下嘅承諾而比到答案我。眨下眼好快就到咗佢口中嘅試用期完畢。

當日我約咗Apple去行街睇戲食飯，行經一條自動扶手電梯，係我毫無心理準備之下，佢擰轉頭輕聲對我講...
「我想做你女朋友。」
「你終於肯應成！係咪真架！！」
「係呀！」
「Yeah！女朋友女朋友女朋友！」

為咗呢刻我實在等咗好耐好耐，當時我腦海一片空白，開心到唔知講乜好，好似傻咗咁叫到佢嗌停我為止。

我地手拖住手行街，好想大大聲宣布由呢秒起我成為咗呢個世界上面最幸福嘅人呀！能夠同心儀對象發展，絕對係每個人夢寐以求嘅事，心情真係非筆墨可以形容。

當初遇見Apple嘅時候，無諗過可以同佢行到呢步，昔日一見鍾情著迷嘅感覺，曖昧時似是而非嘅關係，所有嘢好似一晚間發生一樣。原來我唔至中頭獎而係中特獎呀！我終於可以做到Apple嘅男朋友喇！！

完了？

留名

之後仲有？

手頭上淨低嘅貨唔多想慢慢出
交流下可能會逼到多d靈感出黎

係唔係sad ending
新讀者留名

唔劇透，追落去就會知

幾時有文？

經過長年累月嘅認識與了解，加上有一定嘅感情基礎之下，同Apple相處真係好舒服。任何大小事都會同對方分享，恨不得每分每秒都黏埋一齊，有想睇嘅戲會一齊去睇，有想試嘅餐廳會一齊去做白老鼠，有想去嘅地方想睇嘅靚景，統統第一時間會諗起佢。

自從拍拖之後，我地相處依然融洽，互相關懷備至將對方嘅事當成係自己嘅事一樣上心。可能大家仲係年輕，鍾意鬥咀鍾意講反話要對方估估下，而我每次鬥贏咗或者唔明暗話嘅時候就會激親佢要我氹。

某日佢對我講出以下呢番說話。

「我有時會亂諗，究竟將來同你一齊會點呢？有時無理取鬧係我想知道自己有咩可以失去，所以好想激走你，我知道會令你難受，或者我地需要一段冷靜期，對唔住。」

聽到呢番說話之後，我打咗一篇千字文安撫佢不安情緒，因為我知道一切都源自於缺乏安全感嘅表現，但我都體諒兼應承佢比一個喘息空間大家冷靜下，繼而反省自己究竟係咪都有做錯嘅地方。好好彩嘅係，無耐當Apple冷靜完之後都無再講其他更具傷害性嘅說話，一切都回復以前一樣。

我份人比較悶，最大興趣就係打機，而Apple就好鍾意搵唔同新事物嘗試，會參加唔同類型嘅活動及工作坊，每次參加完都會送handmade嘅禮物比我。無論成品完美不完美，實用物品我會用，擺設裝飾類都會收藏好。而我份外珍惜Apple送比我手造嘅禮物，因為重視先會付出時間同心機去完成，再將份心意送比一個自己愛嘅人。

為咗同佢有緊密聯繫，於是連結起我嘅興趣同佢對新事物嘅好奇慾，下載咗一隻手機遊戲一齊玩。我地會有個暗號，只要其中一方一講暗號就會自動自覺即刻開game對打，而佢永遠唔識玩成日要我讓，最大得著嘅唔係輸贏而係彼此之間嘅溝通。

「B仔，明明你打機叻我咁多，點解成日都讓我喎。」
「就女朋友，氹女朋友係男朋友應份做嘅事嗎 唔係咩？」
「次次都輸你唔覺得悶？」
「同你做任何事都唔嫌悶，仲好開心呀，因為你肯陪我玩。唔係有好多女仔會陪男朋友打機㗎，所以你真係好抵錫。」
「死喇，你變喇！口甜舌滑！」

呢隻game我地一直維持玩咗好耐，只要一有空餘時間都會開黎打，一鋪兩鋪三鋪有時仲玩到半夜三更都唔願停，推遲哂睡眠時間。第朝要早起身就會後悔點解琴晚唔早啲訓呢，不過同伴侶互動嘅時間係無價㗎嘛，訓小啲都值！

輕鬆咗咁耐即將要面對嘅係殘酷嘅DSE，我成績一向中下，所以對考試唔會感到太大壓力。而DSE正正代表中學生涯最終章，考完之後就可以正式向中學生身分道別。當時嘅心態會覺得快啲完結中學生涯，先可以自由自在去做自己想做嘅事。

DSE逼近，好耐無見嘅冬瓜就約我去自修室溫書，我地兩個成績不相伯仲，兩個唔鍾意讀書嘅學生併埋一齊溫書又點會溫得入腦，搵話題吹水當係break鬆一鬆...

「B仔，你有冇諗過同Apple會行幾耐？」
「我無諗會行到幾耐，拍拖只要兩個人開心就夠，其他交比個天決定。」
「都係多口問下啫，識咗你咁耐從未見過你好似而家咁開心，同Apple要好好幸福落去，話哂你追咗佢咁耐！」
「你同我定啦，我一定會！」

由細到大自知讀書天分唔高，但都想盡力考取成績。連日繼夜對住啲書，用盡我所有專注度都搞唔掂。所以不意外地到最後DSE考出黎嘅成績並唔太理想，而Apple就考到一個唔錯嘅成績，順利入到大學繼續讀書。

之後我就搵咗part-time翻，而Apple就繼續讀書。雖然不同生活方式，只要我放假或者夾到時間就會接Apple放學再爭取時間拍拖，見面時間都唔算小。除非遇正有project要閉關做功課，否則我地痴埋一齊嘅時間真係多過見各自屋企人。

而咁啱最近Apple要趕project多數要留到夜晚先走得，而我收早都想接佢放學，就決定去學校入面等放學諗住比個驚喜佢。

夜晚七點鍾...
「未做完啊？食咗Dinner未？唔好餓親知唔知道。」
「係呀仲未走得，你做緊咩啊？」
「今日收早嘛，翻咗屋企食飯。」
「嗯，咁我做完再搵你喇。」
「加油，我會係你遙遠的附近支持你。」

隔咗四粒鍾之後...夜晚十一點鍾...
「做到咁夜，仲忙到連msg都唔得閒覆個我嘅？」
「唉，好攰但仲未做哂，我走先。」
「快啲翻屋企沖個涼就訓！聽日接住翻八半實唔夠時間抖啦，心痛死我咩！」
「我行緊去搭車喇。」

當Apple行到去車站嘅時候就發現我企咗係到等佢...

「傻瓜做乜係到吹風等我，話我知我就唔做到咁夜啦，係咪等咗好耐？」
「我見你咁夜走我會擔心嗎！話比你知咪唔驚喜，同埋我有暗示比你聽在你遙遠的附近係你get唔到咋。等咗四個鍾頭咋嗎，嘻嘻！」
「係喎！不過下次唔好喇，要話比我知！」
「知道喇，我好肚餓啊等你咁耐都未食野，不如我地去食宵夜啊！」
Apple講呢句說話嘅時候，口就話唔好，但我睇得出佢係開心嘅。

送到佢翻屋企門口嘅時候，習慣擾攘一輪我先會㩒𨋢走，因為實在唔捨得離開佢，就算只係見多一秒都好。Apple父母啱啱落街買完野翻上樓就見到我同Apple企係屋企門口...

「唔入去坐？」Apple爸說。
「Apple幫我買咗野我上黎拎咋uncle。」
Apple一臉懵懂望住我，我行入屋從儲物櫃內拎出一盒髮泥，用行動解釋一切。
「就係呢盒野咋嗎，我叫Apple幫我買㗎。」
「下次黎食飯啊。」Apple媽說。
「好呀多謝auntie，下次見拜拜。」

然後我就走咗，搭緊𨋢落樓果陣
Apple whatsapp我...

「點解會有盒髮泥係到，幾時嘅事？」
「上次黎你到，預計過實有呢啲尷尬場面發生，更何況每次都會送你翻屋企嘛，咪順手擺低用黎執生，實有機會用得著。我係咪好醒呢見招拆招，佢地無懷疑？」
「最醒目係你，佢地淨係叫我快啲約你上黎食飯。」
「咁咪即係見家長囉 哈哈！」

隔咗一個禮拜到，Apple就叫咗我上去佢屋企食飯作客。
「唔洗接我自己上黎得喇，都黎過咁多次盲咗靠摸都識點行哈哈。」
「今晚七點，記得準時啊B。」
「知道，到時見。」

我預早就已經到咗門口，第一次正式「見家長」心情好忐忑，一定要打醒十二分精神，執一執自己儀容先敢敲門。咯咯咯！咯咯咯！

「Uncle,Auntie你地好，今晚麻煩你地招呼我，唔好意思。」
「唔會，Apple成日提起你架，一直都無機會見到你，食飯再傾過，Auntie翻入廚房睇火先。」Apple媽說。
「搵位坐啦，啤酒啱唔啱飲？」Apple爸說。
「無所謂，唔該Uncle。」

傾咗陣閒計就差唔多開飯，我唔想橋埋雙手等食咁款就起身想行去幫手。
「坐定定等Auntie同Apple做啦，Auntie煮咗成日，幫我食哂d餸就得啦哈哈。」Apple爸說。

餐飯食得好開心，就好似同Apple屋企人更加深入認識打好關係一樣。
夜晚十一點半...我見Apple爸媽陸續沖涼梳洗...

「我翻去啦，唔阻你爸媽休息。」
「想見你耐啲，留多陣陪我喇。」
「女朋友叫到無得say no。」
最後咪咪磨磨陪Apple睇埋套戲，留到凌晨先係佢屋企到走。

隨後Apple sem break放長假，果段時間咁啱佢屋企人飛去旅行，所以我去咗佢屋企陪佢。兩口子無特定行程，全日只係喺間屋到hea，當同自己鍾意嘅人一齊相處，唔需要刻意搵活動消磨時間，反而仲會嫌放鬆嘅時間太少。當預備晚餐嘅時候，我膽粗粗提議叫Apple煮飯我食。

「不如今晚你負責煮啊，都未試過你手勢，好期待你會煮餐飯我食。」
「唔制我唔整，今晚煮麵啦！」
「乖啦，一次咁多啦好冇？」
「整都得，唔準嫌棄我整得難食。」
「就算難食我都食哂落肚又點話！」

然後Apple落街買餸翻黎，我就懶懶閒等Apple烹調。等咗一粒鍾，我行出房望望Apple究竟煮咩佳餚要整咁耐。我仲未睇到佢搞緊乜，就已經比佢攆出廚房門外，眼未見到任何餸菜果刻仍然期待Apple係咪收埋d撚手菜式等show off。

等多一陣終於食得飯，擺係飯枱上面係一碟煎腸仔，一碟蒸蛋，一碟炒菜。

「B，食飯啦！」
「搞粒幾鍾就係呢三樣餸？」
「哼！衰人整埋比你食仲想點？」
「吖，平時食嘅腸仔都無呢碟煎得咁靚，食開嘅蒸蛋都無咁滑，食開嘅菜都無咁嫰！真係要食三碗飯先得！」

餸菜唔太吸引但未至於達災難級水平，難得女朋友擺心機整嘅，我又真係乾乾脆脆爬咗三碗飯落肚，喺邊到都食唔番同一種味道。

食完飯執拾好碗碟入昇盤浸住之後，Apple就去咗沖涼，而我就襯佢沖涼果段時間洗哂啱啱用過嘅碗碟。
Apple沖完涼出黎見到昇盤原先疊住大量嘅碗碗碟碟消失哂就問我...

「由佢浸住等我洗嘛，做乜靜雞雞幫我洗哂佢喎？」
「滑嘟嘟嘅手掂得多洗潔精唔好㗎，搽幾多handcream都補唔翻！況且見你咁攰，邊捨得仲要你做。」
「今日真係幾攰嘅，算你醒目喇。」
「嚟呢度坐低，幫你吹乾埋頭髮先，唔吹乾就訓會頭痛。」

搞掂哂所有野而我沖埋涼都係時候走上床訓，Apple一邊碌電話一邊漫不經心咁同我傾計。

「B，我個腦有啲天馬行空嘅想法。」
「幻想自己係超人拯救世界定美少女戰士好靚咁擺pose影相？」
「可能我會毫無預兆之下，突然一走了之消失咗，唔比任何人揾到然後自己生活。」
「無論你走去邊，天涯海角我都會搵你翻黎。」

由於真係太攰，講完咁凝重嘅話題之後眼都撐唔大就想入睡，同時我真係好怕一訓醒佢就已經唔係我身邊，連一句再見都唔同我講就會消失得無影無蹤，我用盡全力攬得佢特別實，實到我同佢之間一毫米差距都冇。

第朝早訓醒起身，訓係我身旁嘅Apple無消失到，一切都只係自己攞黎驚。我見Apple仲訓得咁冧，梳洗完就自動自覺走入廚房整早餐，等Apple起身嘅時候有野食唔會餓親。

「乜咁香嘅？煮緊咩？」
「醒咗喇？你刷牙洗面先，出黎就有得食B仔牌愛心早餐。」
Apple睡眼惺忪咁坐係飯枱食我為佢煮嘅早餐。
「B，今晚你仲會唔會留係到陪我？」
「要交人翻去比媽望下，睇下到時點先？」
「好喇，咁我自己做下功課。」
最後我都hea到傍晚六點先捨得走，留低咗Apple自己一個係屋企做功課。

Lm 加油

翻到去陪屋企人食完個晚飯，心掛掛Apple究竟做緊咩呢？於是乎我whatsapp佢...

「係咪好專注做緊功課，無偷偷地煲劇網購？」
「真係㗎，我影你睇。」
Apple send咗一張相比我，內容係影住一幅畫嘅畫面...
「咁乖，要獎勵下你先得！」
「點獎勵？」

呢個時候我無再覆佢任何msg就即刻換衫著鞋出門口搭的士去佢到。搭的士途中覆翻原先未回答嘅問題。

「你想要咩獎勵？包你心想事成。」
「想你會係隔離，想你繼續陪我訓覺，不過我講笑咋，我趕功課先。」
「講笑？你唔想咩？」
「點會唔想，但你琴晚先陪完我，屋企都唔會比你連續兩晚唔係屋企訓喇...」
「傻瓜，開門睇下！」

Apple打開門見到我企咗係到，難掩興奮心情笑到合不攏嘴仲錫咗我一啖。
「點解你會係到㗎？」
「我都唔知點解，應該係隨意門傳送我過黎。」

入到屋成晚都係側邊陪住Apple做功課，靜默無聲嘅空間唔會覺得尷尬，反而更加享受兩個人各自專注做一樣野，然後間唔中再偷望下對方，就好似初初未開始嘅時候一樣，或者感情保鮮最佳方法就係感覺如初。

後期Apple比較多假放，而且大學普遍都唔洗上密密麻麻嘅課堂，佢就搵咗份炒散黎做。正常公司唔急都唔會特登請炒散，所以Apple被編足更同full-time無分別，換句話講即係少咗好多見面嘅時間。

「B仔，嚟緊我會翻工，係翻餐廳㗎可能到時會收好夜。」
「搵下零用錢打發時間都唔錯啊，太攰就唔批准你翻啊吓？」
「份工好輕鬆無乜客，旨在搵個人棟係度睇鋪，我識分配㗎喇。」

之後嘅日子越來越難夾時間，報更好多時都撞唔到同一日放假。當日Apple原定翻工，而我身體打敗仗病咗發高燒向公司請咗假...

「我起身見自己發燒，所以請咗假無翻到工。」
「唉做咩病咗㗎？哎呀休息多d記得睇醫生啊，早d話我知我推更陪你嘛。」
「唔洗擔心，我識照顧自己，我連自己都照顧唔好嘅話又點照顧你呢？乖乖地翻工啦，我抖下就無事喇。」

睇完醫生食咗藥就死蛇爛蟮咁訓到夜晚八九點。當思念到盡頭嘅時候，真係唔理任何狀態都忍唔住想搵對方。

夜晚十一點...
「傻瓜仲未放工咩？翻親都遲放，我幫你向老細申請張勤工獎狀表揚你先得！」
「清埋場執埋d野先走得，今日爆哂場，有公司包場做唔停手好攰。」
「你望下對面斜路？你估會唔會有翻些少動力捱埋佢呢？」
「你係咪傻咗！發緊燒仲出黎惹細菌嫌病唔夠重咩，快d翻去！」
「掛住你吖嘛咪黎接你囉。」

由於真係病得好重，帶住份思念咬住最後一口氣捱到去見到佢為止，我成個人嘅能量隨即好似無哂電咁又攰又暈。Apple知道我咁嘅狀況，就想送我翻屋企先再自己走，但我好堅持自己無事，仲撐得到送埋Apple翻屋企。

可能病得咁嚴重仲去到山長水遠接收工呢個舉動係好多餘，為一己私心仲要人擔心翻轉頭，不過實在太掛住太掛住，就算見面只係得短短粒零鍾都想用僅餘嘅時間黎見佢一面。

如果冇出到去接佢嘅話，數數日子我地就會隔左個零禮拜無見。科技進步令到聯繁方便咗，無得見嘅時間就會facetime以解相思之苦。內容多數都係傾下閒計，我仲問咗一個一直以來拍拖都無問過嘅問題...

「Apple，當初點解你會應承同我一齊嘅，唔驚我玩玩下咩？」

「以前我有定過擇偶條件㗎，身高米8身型標準個樣順眼唔討厭就得㗎喇。遇到你之後就打破哂我定嘅條件，可能你對我好好啦，我直覺話我知你係唔會呃我。」

「我無樣中喎！但事實證明你都揀得啱嘅哈哈！」

「兜咁大個圈黎讚自己咁都得？咁你呢？要有乜啊？」

「我要嘅咪你囉...」

「氹我唔算呀認真答。」

「你似可卡因一樣，令我介唔到毒癮。」

「作死！我係毒品害死你咁話啦喎！」

「呢鋪癮我一世都唔想介。」

「係先好講，我想訓喇，Goodnight B。」

「唉，唔想隔住個螢幕講goodnight，好想每晚講完goodnight之後都係攬住你訓。」

「我都想，你要比心機再加倍努力先可以成真知嘛？」

「係嘅！快啲訓喇傻瓜，過哂眼訓時間就會訓唔著。」

Facetime係極度消耗電量嘅通訊軟件，開咗一陣就已經顯示電量低於20%被「強制」收線。Apple係收線無耐都真係訓著咗，我一個人打陣機都搵周公纏綿。

習慣夜訓嘅我永遠訓到黃朝百晏先願起身。某日如常作息，莫名其妙地發惡夢，夢中Apple係公園裡奔跑，kick中一粒石頭仆倒，喊哂咁話好痛，而我就以第三身角度望住成件事發生。夢內景象同感覺非常真實，心仲隱隱作痛銀住銀住咁，未發完個結局就已經斷夢起咗身。

「B仔，我好想喊。」
「B仔，點解你仲唔起身？」
「唉，blue mood時候都係忍唔住...」
「幾時先醒啊？我想你陪我啊。」

「傻瓜發生咩事，我即刻黎搵你。」

我嗱嗱聲洗面著衫起行，好擔心Apple會做傻事。佢好小會係我面前喊，平時越壓抑情緒嘅人，當情緒到達臨界點要爆發嘅時候，通常一發不可收拾。

「我到喇開門比我啊。」

Apple身穿一條睡衣長裙，面紅紅眼腫腫咁開咗度門比我入屋。果刻見Apple停止淚水湧出，好淡定咁坐咗係到...

「究竟發生咩事，係咪翻工比人蝦？邊個咁夠膽蝦我女朋友！話我知我幫你出氣！」

「冇事，壓力大突然間好想喊。」

「等我係隔離嘅時候攬住我喊嘛，係我膊頭舒舒服服喊哂d壓力出黎嘛，喊哂我就可以氹翻你開心。」

「點氹，你都唔知發生咩事。」

「做下低能野囉，以前係學校果陣都係咁樣逗你笑咋嗎！」

我示意Apple集中望住我對眼，當佢全神貫注一臉認真望嘅時候，我突然一下錫落佢嘴，突如其來嘅親密接觸令Apple有啲錯愕，果下感覺就似觸電一樣全身抖震。

「做乜嘢錫我？」

「咁你唔開心嘛，過啲正能量比你，接收唔到？咁要錫多次先得。」

我再次貼近Apple嘅嘴...兩下三下四下...

「傻瓜有咩唔開心一定要同我講，我負責氹翻你。」

「知道，有你陪我就足夠喇。」

如是者我就陪咗Apple一整日，怕佢情緒會突然再低落過。事後諗翻起，夢境曾經比過提示我Apple會有事發生，究竟係咁啱得咁蹊定真係會感應到？已發生或將會發生嘅事透過大腦電波接收得到，而我就係感應到嘅一方，唔通命中註定我係Apple嘅守護天使？

正正因為今次事件，Apple責怪我成日夜訓，而我都明白夜訓的確係壞習慣，但一時之間好難改到，無人逼迫下我就無辦法改正。於是佢諗到條絕世好橋逼我就範...

夜晚11pm...

「你再夜訓我就同你鬥夜，你唔肯乖乖地早抖，我攰都同你撐到底！」

「吓唔好鬥氣喇！咪玩呢啲好喎！」

凌晨1am...

「比我捉到你未訓喎！當我講假？哼我就唔訓！」

「唔準啊喂，認輸喇我訓...」

「我都喺床了。」

「原來有人偷昅我幾點訓，為咗令你唔好捱壞身子，咁我都唔可以夜。」

「唉長氣都係為你好，最好由今日起keep住啊。」

「傻妹都無話你唔啱，唔好唉聲嘆氣啦。」

「做唔到嘅話唔想逼你，唔想要求身邊人太多。」

「都唔算要求，我錫你在乎你感受自然會為你去做就係咁簡單。」

Apple明知我一定會遷就佢，出必殺技就會狠狠將我K.O.，結果亦不出乎預料之外將我擊敗連復活嘅機會都冇。

再推

多謝，其實我都想知仲有幾多人睇緊...

push

Meeeee